其實美C朗好撚廢

唔明點解上神枱

荷理活道雙屍案(1980年)
1980年9月18日，下午二時十五分，阿炳接到大女的契媽麥太的電話。麥太說：「陳先生（阿炳），我剛才去過你的寓所，發現鐵閘打開，但大門關上，我拍門又沒有人應。於是我向鄰居借電話打，聽到屋內有電話鈴聲，但沒有人聽。後來，我貼耳在大門聽屋內動靜，聽到有啤啤哭聲及電視機聲浪，我怕屋內出了事，才打電話給你。

阿炳打電話回家，電話沒有人聽，於是他返回港島荷李活道二零八至二十四號家查看。阿炳用鎖匙打開大門，發現屋內一片凌亂，廳中有一灘灘鮮紅耀眼的血，有一條血路向睡房伸延。而妻子何淑儀儀躺臥在睡牀上，全身鮮血，口塞尿布，雙手被尿布捆綁，雙腳被裙帶所纏，床單已被鮮血染紅了一大片。嬰兒房內的女傭梁儉亦口塞尿布，手腳被綁，滿身鮮血，伏屍床上。兩名分別一歲及兩歲大兒子，沒有受傷，阿炳大驚，於是報警。

探員到達現場後，發現現場有明顯搜掠痕跡，探員相信是劫殺案，阿炳點算後，發現失去一千二百元現金。一隻價值四千元鑽石戒指，兩條共值千多元的金鏈。探員在大廈進行問卷調查，一名鄰居表示，早上十時左右，看見一名男子進入單位內，相信與死者認識。探員邀請兩名死者及男戶主親友，到警署協助調查，但未發現可疑人物

法醫檢驗兩具屍體後，推測遇害時間在上午十時半至十一時之間。兩名死者身上有十多處刀傷，由菜刀造成，致命傷都是咽喉中刀，大動脈被割斷，失血過多而死。屋內客廳地上有一柄染血菜刀及四個血鞋印，從死者陳屍情況判斷，女傭梁儉在嬰兒房內遇害，阿儀在客廳被殺，移屍睡房，兇手的衣物，應染有大量血跡，屋內發現一批染血衣物，相信兇手曾用來抹血。探員將證物分類時，在一堆染血衣物中，發現一件男裝恤衫及一條西褲，檔次與其他衣物不同。阿炳到警署辨認後，說恤衫及西褲都不是他的。探員說：「兇手可能穿了你的衣物離開你記一下，有哪套衣服不見了？」阿炳與探員回到家中，仔細辨認後說：「一件藍格仔長袖恤衫，一條灰斜褲不見了，恤衫與斜褲都是在一家裁縫店做的。」

10月1日，兩名死者在九龍殯儀館舉殯，到場致祭親友不多。探員取走弔唁冊與親友名單核對，發現阿炳的外甥何少祥，沒有在舅母的喪禮出現，認為他有可疑。經調查後，探員決定拘捕何少祥，探員到沙田禾輋邨志和樓十一樓一零二九室。探員出示搜查令，拘捕何少祥及徹底搜查。何少祥被帶返警署，接受探員盤問。

何少祥向探員說：「何叔儀是我的仇人，我原本在舅父的參茸行任職，好幾次知道有批平貨，買入就可賺大錢，卻被她阻止，令我見財化水，但我沒有殺她。」探員拿了兩件衣物及一份報告向何少祥展示，恤衫及西褲上的血跡經化驗後，證實是你舅母的，你還是招供吧。何少祥在探員警誡下作供︰「案發當日，何淑儀叫我到她家中領回二千元墊支款項，我的朋友洪仔與我在一起到達何淑儀家。我們到達何淑儀家中，她見我與洪仔一齊來，說我帶人恐嚇她，然後她破口大罵，說我累公司損失慘重，還有臉來拿錢，又說了很多侮辱我的話。我忍無可忍，一拳將她打暈在地上。此時，梁儉從房出來正想大叫，洪仔掩着她的口，拖回房間內。不久，洪仔從房內出來，將何淑儀捆綁，然後拿走屋內財物。搜掠完後，洪仔到廚房拿了一柄菜刀出來將何淑儀斬死，又入房間殺了梁儉。洪仔對我說，他們認得我，一定要滅口，又叫我把何淑儀搬回房中，放在床上。我的衣服染滿血，於是拿舅父的衣物更換。我們離開案發現場後，途經過一家押店，洪仔要我將兩條金鏈典當，得了五百元。」何少祥強調自己沒有殺人，兇手是洪仔。探員問：「洪仔現時在哪兒？」何少祥說：「他住荔景臨時房屋區，我可以帶你們去找他。」

探員到達荔景臨時房屋區，發現洪仔己個多月沒有回去居住，警方下令通緝洪仔歸案。三日後，警方查出，洪仔在9月5日，因非禮罪名成立，被判入獄半年，案發時，洪仔在獄中。在案發現場的四個鞋印，經鑑證後，屬何少祥所有，現場沒有其他人的鞋印，探員再提訊何少祥，他終於承認殺人。「那日，我上門問何淑儀借一千元，但她只肯借二百元，當她從銀包取錢給我時，我搶了她的銀包，她大聲呼叫，我情急下將她箍暈。我正想離開，梁儉將我拉住，我將她制服，推回房內捆綁。我在房間拿了些尿布，回到廳中將何淑儀捆綁時，她已甦醒，我用尿布塞住她的口，到廚房取了菜刀，向着她們兩人狂斬。我在屋內搜掠財物時，何淑儀母還未死亡，正向門口滾去，我將她抱起，放在睡房的床上，因此弄得一身是血，我拿了些衣物抹血，又拿了舅父的衫更換。被你們拘捕後，我將罪名推在洪仔身上，因為洪仔曾對我說在八月底會潛逃回內地，一年後才回來，豈料他竟然在獄中。

1980年10月3日，何少祥以兩項謀殺及一項行劫罪名。1981年7月，案件轉解高院，何少祥被控與其他在逃者謀殺何淑儀（三十二歲）及梁儉（六十七歲），行劫何淑儀現金約一千元、
兩條金鏈、一條銀頸鏈、六件玉器，何少祥否認謀殺但承認行劫。1981年7月24日，五男二女陪審團退庭商議三小時，一致裁定被告何少祥三項罪名成立，法官高富依例判被告繯首死刑，行劫罪入獄六年。1982年10月5日，港督考慮行政局意見後，赦免何少祥死刑，改為終身監禁。